\documentclass[9pt]{extarticle}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{mathpazo}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\note}[1]{\todo[inline,color=gray!20!white]{#1}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\pts}[1]{[{\bf #1 puntos}] }

\title{Tarea 3}
\author{}
\date{16/04/2025}

\begin{document}
%\fontsize{10}{10}
\maketitle
\note{Esta tarea es individual y se debe entregar en el buzón habilitado para eso en Canvas con plazo máximo de entrega el miércoles 07/05/2025 al inicio de la ayudantía (i.e. 2 semanas de plazo). Tareas entregadas en \LaTeX (que sean comprensibles) tendrán una bonificación de 5 décimas. 

A menos que se indique lo contrario, todas las preguntas valen lo mismo. Para el desarrollo de los problemas, escriba el desarrollo en el mayor detalle posible, y defina todos los objetos matemáticos que use.

La tarea tiene 18 puntos, pero el puntaje máximo será de 10 puntos. Si responde más, su nota será dada por las mejores 10 respuestas. En cada pregunta, el puntaje dado será: 1 punto si está bien, 0.5 puntos si tiene un desarrollo concluyente pero tiene errores, y 0.0 puntos si tiene poco o nada de desarrollo.}

\begin{itemize}
    \item\pts{2} Use el Teorema de sucesiones monótonas para demostrar que existe el límite de la sucesión $a_n = (1+1/n)^n$. Este límite es el número de Euler (o constante de Napier) $e$. 
    \item\pts{2} Demuestre que la función $f(x) = \sin(1/x)$ no tiene límite en el punto $x_0 = 0$. 

    \item\pts{2} Demuestre que la función $f(x)=\sin(1/x)$ tiene límite superior e inferior en $x\to 0$, y calcularlos. 

    \item\pts{2} Demuestre que el espacio de funciones continuas reales es un espacio vectorial con las operaciones suma y producto estándar de los números reales.

    \item Considere el operador integral $I(f) = \int_0^1 f(s)\, ds$. Usando que $\int f \leq \int |f|$:
            \begin{itemize}
                \item\pts{2} Muestre que el operador está bien definido en $C([0,1], \R)$, i.e. que no existe ninguna $f$ en $C([0,1],\R)$ tal que $I(f)=\infty$. \emph{Hint: Demuestre por contradicción que las funciones continuas en un intervalo cerrado son acotadas y use esa cota.} 
                \item\pts{1} Muestre que el operador no está bien definido en $C((0,1), \R)$.
                \item\pts{2} Caracterice el dominio de $I$, i.e. el espacio de funciones donde la función está bien definida, en términos de los espacios funcionales que vimos en clases. 
                \item\pts{1} Caracterice el codominio de $I$.
            \end{itemize}
\end{itemize} % preguntas

\vspace{1cm}

\end{document}
